細公司真係好撚好笑

1）會計「部」得一個人，次次聽到話接去會計部都好想笑
2）d人目光極狹窄，間公司點就以為通行都係咁
3）一個人有唔同post，有時叫d人(post名)去開會，屌你老味又係個班人
4）公司話有it team，屌你老味原來係屈鳩其中一個同事做it
5）老細又係戇鳩鳩，話我做多兩年就寫信推薦我去大公司，話自己有影響力。屌你邊位呀，你都係同大公司r生意咋
6）話自己有企業良心，請d學歷唔高難搵工既人，屌你有學歷個d睇得上你咩
利申 幾年前讀大學入去做pt

有無人講下

人地有間公司 樓主你有咩

又ot人工又低
難為一班撚樣當寶咁

想做 有無推薦

我做過一間得七個人公司( 係台灣公司係香港分公司)

5個係業務， 另外果2個就包扮晒其他所有野

佢亂鳩起朵個下好笑

我有個case都差唔多

公司係某大集團旗下, 業務基本上係自給自足

sales 得個manager, 基本上負責擦鞋, 平時無乜野做

公司自己無IT, 幾個大櫃裝文件, 有咩事就自己搵

將好多人入落一個excel, share drive比其他人, 一個人edit大家得read only

呢d基本啦
仲有無更柒

新恆基國際

我有

扮哂trading公司開出來既分公司
做食材零售批發
走埋啲仆街法律灰色地帶
入食材扮晒係外國其實係國內嘅
基本上啲員工都係一工多職

又要做Office，又要睇鋪
每次開會都安排係收工之後（梗係唔計你鐘啦）
用到你盡為止

得果一萬蚊叫人睇鋪做網頁畫埋圖
導師都係一啲Quali都冇，只係自學完就出嚟教人
食材過期就叫啲員工改咗個best before
唔幫員工供MPF

做大公司一樣冇ot人工低

開會嗰度好有同感
咪又係嗰班人
做過嗰間又係屈條友做IT

好笑得過我公司得我一個人
想搵個人鳩噏吓都冇
乜都要自己搞
好似麥兜個校長咁

咁我都講下

我之前做果間係超級離地，簡直係香港既北韓

1) 一星期要返6日，放勞假，文職
2) 成個寫宇得6-7個人，竟然可以有7個部門
3) 同事目光短淺，講野毫無邏輯，談吐井底之蛙，有次佢好開心話星期六放工避開放工人潮，大佬人地星期六係唔駛返工呀。
4) 全公司仲用緊Windows xp/2000, 因為間公司用緊既software 連windows 7都會搞到hand機, 而間software公司已經執左，公司亦都冇錢upgrade
5) 冇條件比高人工，但N年前法定最低工資要32.5/hr，然後同大家講今年全部獲得史上最大人工升幅，D員工唔知咩事以為公司有轉機。
6) 專請弱智，聾啞人士，標榜自己履行企業社會關懷責任，實際正常人係唔會黎做
7)一年請10個走足10個
8) MPF，每星期一日例假，每年7日大假，附近有食肆，員工合作機會，標榜係福利。
9) 有同事做左20幾年日日話自己人工接近過萬，條件係全年唔可以遲到，唔可以有sick leave，同埋返通宵。
10) 人工多年冇變，就算升職都只會計你通脹, assistant manager 人工唔過15K

想問有咩問題 細公司樣樣野都搵專人/一隊人去做既話 未賺到錢就執左先啦
細公司明顯資源淨係集中係搵到銀個方面

利申: 做緊startup 公司10個人以內

我老母間公司得一個員工。
工作內容包括幫佢2公婆處理屋企電器保養證，
仔女補充練習之類。

以前有份船務一個人又話自己船務部
因為少人所以無請阿姐要自己倒埋垃圾, 中秋我要包埋生果籃

最撚抵死係仲要覺得自己好有良心 出手又高

係無問題
柒咋嘛

「我而家係提供一個避風港，comfort zone比你地」 by我舊老細

已經唔叫細
有啲公司戇鳩到一個人做幾個位

呢啲公司無好過有啦

一個人有幾個唔同角色

公司得5個人
我做緊4個post 其他C9全部只係一個post
後生係原罪 準備做夠一年閃

d語氣好撚好笑

Sunbase?

公司細, 一個公司project 又開一間子公司
但做project 都係同一班人
佢地每個人都背負住子公司CEO 既名
同時又係總公司既員工
乜野HR PR ACCOUNT 都係同一兩個人

原來咁多人做垃圾細公司
踩親你條尾唔好意思

第2點真係can't agree more
目光狹窄d人真係好撚好笑
世上總要有呢d奴隸做呢d狗工

我定個老細
佢充大頭個下好笑
不過都呃到d柒頭同佢賣命

多野做但學人玩5天工作制

要返星期六

呢個好笑

突然有d感觸吹下水，都係u fresh grad搵既

A公司
1. 上市大公司既子公司，講到好撚勁有倉有backup咁，實際只係大公司比個垃圾細倉間子公司當office
2. 成間公司得5個人，1個淨吹水同屌鬼既中女老細，1個識擦鞋既奴隸中女TB(採購)，1個都係fresh grad既肥婆(秘書會計文書乜7都係)，2~3個fresh grad既設計(包括我)，每位同時身兼三職(三個title)做到成隻狗咁
3. 半年內換左差唔多10個設計師，全部senior黎既都做唔夠7日
4. 個中女老細開過百萬既車，每個月都請成班去食好野，因為之後實會狂通頂
5. 過11:30pm走坐的士可以claim錢，我同另外一個同事次次都會hea到11:30pm(因為做晒基本野都最少10pm)，但個on9秘書次次都想趕我地走，我心諗d錢又唔係你出
6. 最好笑係有同事過11:30pm走都唔坐的士，覺得行一陣有巴士，廢事煩
7. 有次裝修，為左有位放野同見客，要3個設計同事坐一張長枱，前後左右都係白牆，無窗。坐最入果個同事要行出黎次次都勁麻煩，慘過坐監，即走dklm

B公司
1. 最早期靠賣保暖衫發大達既公司，office大，但長期得3個人係office（另有1個大肚女經理、3個負責搬運），1個我，1個秘書，1個接客既
2. 間office有1/3地方，係間大玻璃房，入面幾部腦幾個電話，比老細既阿爸每日返黎炒股用
3. 間公司靜到，可以成日都唔使出聲，不過有咩就要自己一腳踢，包括IT問題，廁所壞左等等
4. 日日係度睇漫畫扮做野，hea左人生幾個月就走左

返既話老闆就讚你忍辱負重
唔返既話就話你對公司無奉獻

巴打間公司咩範疇？
建材？

琴日先幫完老闆私樓報稅+仔同老母抽居屋

睇唔起細公司真係好撚好笑
不過算啦 你都係岩岩讀完書
跟本唔會明一間公司由0到有十個八個員工 要堅持幾耐
當日我細妹poly要讀書 都要做晒會計 HR admin野
請問有咩咁好笑呢

打緊佢工點都要扮下野扮賣命喇
一走人咪又笑到佢仆街

港資百幾人個啲都係on9

我做過一間香港自稱家族生意實際家庭生意既蚊型公司。大老闆退休交左俾個仔同女打理。全公司有之前講既2個老闆，一個sales, 一個跟單，一個大內總管五個人。
個仔正一仆街，成日以為自己好叻，係加拿大求其讀都大學畢業。串柒柒。最後聽講生意唔好由五個人變成3個人，無sales自己去跑。抵鳩死

樓主你是咪我同事 我既情況一樣架

有冇B公司介紹

其實有咩問題？
好多中小型公司都係咁

Mgt level 咪覺得佢幾勁囉
但我做左咁耐
公司一個月搵幾多我心裡有數

我都係港資

你是咪觀塘

啱呀
乜撚做細公司
尤其港資

做緊外資大公司都唔笑得港資細公司
咁以打工level間野係垃圾喎
你搞間野捱左幾耐關我撚事咩

好似我幾年前做過間intern公司

好耐之前quit果時經已收收地皮，呢家應該經已……

新公司唔抵笑因為真係資金問題
除非你有無限金錢去開
但好笑在佢滿意現狀冇諗過更上一層樓
十年廿年都係咁既款
仲以為自己係行業中流砥柱
其實執柒左都唔可惜
仲要求員工幫你用獅子山精神工作
唔笑唔通讚佢幫香港降低失業率呀

做細公司真係健身健心健生
不過其實間野已有3x年

會計部得3條友，新黎就要幫老屎忽做唔係job duties 既野，件老屎忽坐係到hea 吹水擦鞋
新入黎電腦都唔撚想比你，叫佢裝會計軟件就推3推4
公司得1x人無it , 壞撚左hdd 要自己裝

利申已走

咪就係 全部大公司都係由細公司間始
有時喺細公司學到嘅野多好多
好多野都可以有份參與 將來自己想開公司嘅話有好多野都已經知係點run
相反喺大公司成日做嚟做去都喺嗰啲野
利申 未讀完書 喺大細公司都做過intern

細公司 一腳踢都 唔係問題
問題係要 實事求事
而唔係目光短淺 攪政治 小圈子
要真係做野囉

唔否認
但係唔撚笑得？

數又入錯糧又出錯都唔鳩理既又係咩公司

個問題係... 你無料咪做呢d狗工囉

走撚左啦
電腦鳩到用tp link wifi 黎上網成日斷又唔攪

我都幾肯定班撚樣俾人洗左腦

請唔請it

講得唔好
講緊班護航撚
狗工係俾狗做... 都唔知撐乜

細公司，有人情味d，無咩收收埋埋。

日日屌到仆街
我走個陣竟然同我講人情

諗起岩岩出黎做野
蚊型公司有條友跟單又係佢 會計又係佢 reception又係佢 公司平時日用品又係佢 it又係佢 俾老細屌又係佢 果時12年佢人工6500 5.5日 例牌ot1~2粒鐘無補水
岩岩入去做都多佢幾千
做左一陣即走

做過一間start up, 得3個人，租SOHO D office
日日返去淨係FF d 發達大計

荒謬，細公司先鍾意攪小圈子

人情味係睇個老細姐
細公司一樣可以9到震
同埋唔係無咩收收埋埋而係佢冇可能收得埋來來去去得個堆人可以點收

1）會計「部」得一個人，次次聽到話接去會計部都好想笑

你講到好似一創業就有百幾人咁

即時諗起以前做嗰間...
見工時話好多員工做十幾年都唔肯走

點知六個人分三個部門,
兩三個月走一個,
咁多年來我經已算最耐
(除咗三個主管)

細公司，5個人，差野唔講啦，正野係準時收工

細公司好似皇帝咁撚樣
鍾意你既大搖大擺鳩fing fing 做乜撚都得
唔鍾意你既殺你全家誅你九族

細公司制度五時花六時變點撚樣跟呀

個frd個frd, it出黎，38k, 佢話細公司

係 最記得個時話我跟邊條team，下晝已經唔同左
不過賺左team head一餐飯

樓主 你知唔知IBM 有d 分公司得一個人？

家族經營
鍾意就帶個女返黎（雖然幾靚）
搞到原本個人無位坐要坐server房

我個間都係垃圾黎，話文職但要做埋雜務，話地下污糟點人去吸塵,cheap到鐘點都唔肯請返個。
個老闆r fd話幫人淘寶方便人地，實質就點我淘，功就自己領。
仲同人講幹勁，屌佢乜福利都冇，幹你老母就有。

最尾果樣
依家做緊bank back office都係咁

我講緊呢樣野咩

幾細都唔怕 最緊要有女同事
通常入新公司第一樣野就係攞女同事電話
個半月內溝上床 三個月內離職

公司系統用緊 Windows 98

公司得3 個人
製造業， 老細做設計， 有個sales,
我係一人生產線，接到訂單自己打delivery note , invoice → 生產→包裝→有時送埋貨

講出嚟好驚自爆

我間公司細到搞唔到小圈子
除非一人一個圈子
n展公司，project team唔計老細得我一個人

諗起亞視個廣告

橙

同我公司一樣
不過做得幾開心

大公司一樣好笑

低質無限公司
樓主好廢

我自己就當員工係最大資產 當請個司機咁計
大公司出20000我出夠25000
因為知道可能無大公司咁好制度或福利
或者可能辛苦d 或者有時無跟車
但搵到一個人肯同你打江山 真係好難得
因你可以放心去接生意

唔好做過一兩間唔好既就一竹篙打沉一船人 你話部份細公司係咁我唔反對 由其班古老石山廢中廢老
但有好多細公司無資金既時候都好默默努力 希望發大黎做架

細唔緊要，但唔好覺得係大公司咁管理就ok

d細公司同事+老細好西 講嘢好唔尊重

認真做野默默耕耘既細公司我唔會屌
而且會係好欣賞佢個種精神，會肯去同佢打江山
問題係普遍細公司番工都唔係做野
比你係佢到做野好似自己皇恩浩蕩受左佢d 唔知咩欣慰咁

一撚日淨係識拎sales 打飛機

講到尾佢根本就淨係捉住最on9既細公司既事嚟笑 但係又要話哂全世界

細公司成日係班細既面前打飛機又唔認真面對問題好難笑唔出

得啦得啦
部分細公司啦

公司年年都話冇錢賺冇人工加仲話唔減你人工都偷笑，點知轉過頭老闆又換車換樓

搬龍門係細公司成日做既野

樓主做教育㗎？

有乜野就捉我落茶記/入房二對一

我以前都喺細公司做，得我一條友
見客，落地盤，call van，訂貨都喺我一手包辦
但好就好在老細好識做，每單都分紅俾我
仲成撚日請食tea，飲酒，自助餐咁
都算做得幾開心，其實都喺睇個老闆點做人㗎姐

教育有d咁既野咩

港資廢中有幾多個係咁

以前做細會計firm 會計部門 audit部門 comp sec部門 都係我黎

做過間樓上旅行社
啲電腦仲用緊正方型mon

部份ngo 都係咁

女朋友之前做細公司
2個老細，2個員工加一個pt
得果萬幾人工，講到比機會你發展，要好好珍惜
但係出糧唔準時，佣又拖住唔出

跟住前排辭職，好似殺佢全家咁，又block whatsapp又block電話

最後果期人工遲左成個月先比，d佣又比少萬幾，最後去左勞工處

無咩必要都唔好做香港中小企，慘過食屎

柒頭

都唔記得係咩年代嘅產物
睇到眼都朦

重點

你真係無處不在

香港公司得6個
大陸廠就百幾人點睇

笑左

之份工做細公司
on9 到震
得2個人
個老闆都要搞事非玩分化

終於有人中肯小小

成日怨請唔到人/d人做唔長
喂大佬
你d福利制度仲停留係幾廿年前
管理層不思進取之餘又鍾意干政
仲邊有人願意入火坑呀
利申:已走

有同事日日做到八九點
早午晚三餐都對住公司電腦
你早走 第二日捉你入房
星期日係屋企用teamviewer 繼續做
做左一個禮拜我即走

OT無補水，得補鐘，但D同事覺得自己OT賺左

一鳩樣
當年入去做文員開9k比條仆街壓到得7k，明顯係冇人吼呢份工
幾個月都唔使就掉我去貨倉點貨拆貨
之後做廣告、整網頁、電腦有問題都搵我搞
之後替舖頭同事食晏，再演變成全日落舖做收銀
（屌就係唔想做sales先搵份文職 ）
最鳩就係文職放勞工假
如果紅日以sales身份返就跟開舖時間可以返晏d
如果係以文職身份返就要跟正常時間9點半
但重點係我冇鎖匙，如果office得我一個要返嘅話點撚樣開門
前年死都話我工作表現唔符合預期扣咗我半個月bonus
要同佢搞掂個新pos system先出返比我，但搞咗年幾先勉強搞掂
上年搏冇人敢問直程唔出
人工係有加，但唔係加落basic salary度囉
仲好笑就係做咗大半年先同我講話嗰陣比錯offer我
話我個post本應係5日半冇長短週，之後又咪繼續
但係要我返半日星期六半日星期日，話想有人響office聽電話
上年仲順理成章改返做5日半冇長短，加返5舊比我就算
做咗4年幾，成間公司連埋幾間舖唔過廿人但員工turnover咗9成
日日都激忟我，我今年都準備走㗎喇

之前做間細公司每走一個人就加我人工叫我做埋佢果份

係呀⋯⋯會自立部門好好笑
一人做十尻幾項
仲要話你慢

今年過一皮未

其實幾多人以上先算大公司

明明全行都做緊好common 嘅野，講到好似好超前好高科技rocket science。
幾百萬一張單又以為已經好大單（同行公司開張單一億美金）

返咁耐先走

係囉做咁耐先走浪費生命

到底係點捱到

我明唔係間間都係咁
但真係好多係柒

屌你 番咁耐仲好意思講出黎

12k
佢之前請全職+最少5年經驗+響區內居住嘅會計
仲要幫佢睇幾間公司嘅數開15k
激走哂人搞到要外判比出面做

今年過一皮未 mean撚到
Btw 有無計過自己時薪幾多

如果諗住求安穩成世打工一定要入大公司
入大公司一定要搵行業中最大果間黎大工
而香港最大／請最多打工仔果間公司叫特區政府

我間唔中過日本睇show，要等個邊連續幾個月冇活動先可以搵工
利申：搵緊

我呢到夏天一到七點就無冷氣
但又要ot
同老細講，老細問我點解唔返屋企做

咁多年嚟遇到太多閪人，包括我阿嫲，忍功從小養成

我發覺容忍力高既人成世都唔會發達

細公司老細最鍾意話人唔為公司，都痴撚線

唔係呀，其實大公司都會七點或八點無冷氣

最癲係連啲員工都係咁諗

容忍力高一回事
為自己爭取又另一回事

唔返過呢d公司都唔知原來真係咁多港豬/港奴

做乜突然咁感慨幾年前野
今日先開post

見過有人為公司唔敢claim錢/claim唔足個數
叫老細買野會有啲唔關事的人出黎話唔好要公司俾錢

咁本身第一份全職諗住攞吓經驗就算
點知打開咗個新世界
最新傑作係叫我淘寶買貨返嚟賣

有幾多大公司唔係由細公司做起

你以後唔洗返啦
推薦信都慳返

咁你都捱到4年 你都幾奴, 由5日轉5日半已經要叫佢食自己啦...

屌你中曬

做過印刷公司pt 本身淨係要做design 點知最後連it 做埋 （零it 知識） 不過老闆話讀電腦一定識

細公司都唔係咩問題
香港大把中小企係咁
係就係辛苦啲
但同事之間close啲 有時有啲野要求老細配合都容易啲
之但係公司唔大之餘仲要家族生意果啲先仆街
成間公司都皇親國戚自己友圍威喂
有關係既人士做野亂鳩黎
出左事又互相包庇
全部日日返工都好似等個老細幾撚時死然後分家產咁
On9到震

都唔算奴㗎喇，返舖就明hea，幾間舖都頂過更
淡季好多時一單生意都冇，我咪上吓網打吓機囉
公司電腦攞嚟dl片，我都未搬返落外置度
利申：而家響舖，響其中一個閪腦細背後回緊呢個post

我都做緊細公司
好處：日日遲到早走 做哂d野就走
上個月同老細請3星期假去旅行都批
雖然係nopay假
壞處：勞工假 返6日 7日大假
本身返早 但夜班唔夠人 迫你返埋夜
朝早d野就做哂就走得
雖然都計足ot
人工14k
咁我應唔應該轉工？

巴打，介意講邊區嗎?

留名

又話節能呀用少啲電
有冷氣有時間制八點就斷電

因為唔係幾年前
係上年
驚俾人串我做細公司就講係pt做

Agger

咁你咪做到老睇下變大公司未

六日狗也不屌

做工程好難唔係六日

1.印多張紙好似攞你命
2.假期會收到老細call
3.一言堂

1
我個野都係
d文具要用撚到乾先俾換

5日半都好痛苦

以前做過間濕鳩公司
個office喺間房仔度逼咗4個位落去
(2-2背對背坐)
唔計老闆得2個全職打雜
仲有3個part time so called designer
5個人分4張檯

咁間公司都係做啲service類嘅野
日日都有客會打上嚟問野
個老闆擺明就死充大頭鬼
叫2個打雜咩都講負責同事開緊會
留言轉頭覆
如果係打雜A聽電話就叫打雜B覆call
扮到自己間公司好大好多人咁

做細公司 切忌一廂情願 凡事唔好太上心

前面話搵到好員工既,會留住佢一齊打江山...我唔敢話冇完全呢d老細, 但應該係百中無一

事實上好多都係打親情牌 之後繼續勞役你

又有d係..佢對自己盤生意根本唔著緊 咁你幾仆心仆命幫公司做好d野都冇用

係呀DKLM 講你壞話都聽倒晒囉

屌你，你都還好
我問佢拎枝原子筆塗改液作問我點解有需要用

以前返過細公司,清潔要輪住做

我上面講果間蚊型公司又係咁
星期日打鑼咁搵我問點解唔覆佢公司email同覆客
星期一返到去第一件事就係同佢講我唔撈
佢就係講而家啲後生唔捱得, 想當年我創業日日訓3個鐘都未嗌過辛苦
我心諗, 屌, 如果間公司係我自己嘅我24x7都唔會怨啦

老細：大家唔好當份工打

絕對係

做過間細公司
計埋老細先得個4條友
仲要我入到去原來要做兩份野 因為個老細開左新公司 乜撚都要做又度縮
明明短週又逼我調假番去開會 出完trip2點落機仲要番公司 以後有緊要事點知都係番去鳩hea
做左一個月唔撈

我印張colour 多過1頁要用a3紙再自己一開返2

開國功臣

我明 我都係一腳踢

屌，我之前果間垃圾細公司叫我返去做
彩佢都on9，話開個好既價比我
收皮啦，比一百萬我我都唔撚做

除左佢仆街，你都好撚戇鳩，同佢做咁耐。
我請個呀妹返黎執頭執尾，打email覆電話都皮幾野

呀妹
包唔包埋含

咪臭係

大公司都係細公司變成嘅姐
自己一個人搞生意咪又係一個人做晒，唔通又on9咩

依家返緊依d濕尻港資細公司，老細西就不在話下
連d同事都好撚港奴，你唔ot就啤撚住你，但我早走都唔會影響到佢地既工作進度，因為我日日都做哂d野就走，都唔洗ot

一到中秋果d，間間公司都會早放人走，佢地聽到格離公司d人可以五點走人，佢地就話點解格離d人可以咁早就走，有冇搞錯，唔洗做野架喎真係。 我聽到真係o撚左，老細叫大家五點走，我理撚得佢，我都五點走，唔知點解d同事冇人敢走

我果面做環保 得兩隻友一個部門

睇完呢個post 真係笑撚死，西老闆同港奴一樣咁好笑

成日都話公司有咩要求，制度....
講完跟住做一段時間
之後就打回原形...
過幾日又話要跟足程序
屌⋯⋯尻UP行柒開啦⋯⋯

同我當時一模一樣
做細公司練到自己唔俾人影響

想知樓主做咩大公司？

全部銀行、保險公司、會計行都大架啦
做細公司先唔正常

Pish

係，講細公司on9一係書都未讀完，一係on9。除非有人打本做生意，如果唔係有邊間公司唔係細公司做起？

仲係，其實好多細公司老細揾十幾萬一個月，好過你係大公司打工好多

Sad but true

我屌 六點全部中哂 我老闆係啲完全無遠見淨係識吹水既人嚟 又俾唔起錢請大學生 鳩下鳩下

我公司on9到為左就老細同兩三個日本人
要30幾人迫住用日文windows

好多商業大廈都係7-8點cut冷水，公家冷氣冇冷氣好正常
除非你老細自己比錢出嚟裝獨立冷氣喇

真喺唔多，唔喺個行愈口嚟愈唔掂，搵少咗好多，我都唔走

估唔到都幾多護航狗
放心啦你捱到間公司大
我會介紹個仔入黎做

講真，細公司無咩福利就應該打下人情牌
出手高D，留D好員工，有咩都講彈性
無話細公司唔好，唔好嘅只喺個老闆

有on9嘅公司都要有on9嘅人堅持係到做先成到事

咁撚似我之前做嗰間

間野係觀塘
歡迎相認

on撚鳩 我準時走好似殺咗佢全家咁
係site已經做到隻狗咁，收工仲要返公司幫佢執works order同大判拎錢
明知咁忙就請多條友啦
最後辭咗職睇佢點收，爽

我以前fg都係係觀塘4人公司，好記得得8千蚊，最後做左一個月炒我，on99

閱讀理解0分，依加係笑佢細公司刻薄眼光淺
唔係笑佢細，OK？

屌 笑埋你細又點

之前都返過啲細公司
雖然基本上都係同樓主講嘅差唔多
但係因為人少 人工唔錯
就算我係濕鳩part time 人工都比一般人高！
同埋因為老細係外國人 返工放工都好彈性
雖然個office連枱都唔夠真係極on9
但係我覺得待遇都唔係話太差嘅

Topic 應該加返港資兩隻字

做緊細公司 算跨國分公司仔
計埋老闆得四個人(有個係做打雜) 好多時啲工作都係我同我同事自動自覺分嚟做
細公司比較好嘅係冇人事鬥爭
不過公司係家族生意 所以佢哋屋企都幾多是非
我當故仔聽完就算

番緊二人公司，好撚難頂

人工低到死

外國公司唔少都比較彈性
Ot可以接受 但唔會話係基本囉
港資細公司真心惡做 使得就使

上面有啲人係咪閱讀理解攞f
明明樓主講緊某啲細公司on9
唔係講緊所有細公司=on9

咁撚似我舊腦細

agger

同意

個人好，集團新district line都好

邊有咁荀，一開始有靚局你渣手......

試過一間細公司做代理
老細會計佬出身勁孤寒
我做倉,試過叫我幫手派傳單
我口頭答應之後落街扔晒
去機舖打機(果時未有智能電話)
OT無錢無補鐘,所以我堅持唔OT
準時走,其他人唔敢我帶頭
只係試過三幾次因為
塞車公司貨車未回來
無得鎖門先OT幾個字
所以個老細好憎我
後來公司無生意想叫我做埋sales
我堅持唔肯,我直頭叫佢炒我
佢又唔炒
做左年幾搵到新工信都遞左
剛剛要盤點佢仲夠膽
叫我OT幫佢盤埋先走
我話開工時間我會幫你盤
盤唔晒收工我準時就走
我心諗你都戇鳩
我平時都唔OT
何況我信都遞左

唔洗你自備都偷笑啦

用人用到盡係細firm既特色

老細其實唔係想請人
佢想搵個partner同佢打江山
但係又唔想分咁多人俾人

其實細公司唔係問題
但細公司多仆街

寫字樓原本人數連老細一隻手數得哂
老細友善 從來唔洗ot 仲好講得笑
咩都有份做 除左清潔

印彩色要搵CLERK入密碼先印到
公司serve亂咁黎,support team同project team 大家既野互相開唔到
專門比D離哂地既指示

垃圾系統，但係明明係系統問題都賴落人度

細公司腦細都唔友善真係食屎

除左it公司，全部都on99架la

好多細公司老細都係咁㗎 做有一日到你做老細可能巴打你都會咁

到

公司20人有10個係associate director
全部退左休過黎簽名

3）一個人有唔同post，有時叫d人(post名)去開會，屌你老味又係個班人
4）公司話有it team，屌你老味原來係屈鳩其中一個同事做it

呢２個堅好笑

1. 公司唔俾上網，要員工用自己電話上網。但係公司收唔到電話，搵少少野都要走落街收返data
2. 份工要成日出去做野，公司要人whatsapp 報到去邊做乜
3. 員工email無permission send out mail
會cut你車錢，要員工個個月mon住個bank account 有無出齊數
4. 乜野都掉曬俾你做，workload大到一個人做幾個人既野，做唔掂係你唔岩。如果預早同佢講做唔掂就話你，但係話完你都依然係你做
5. 老闆係皇帝一般存在，明明細公司但當大公司規模run
6. 收工放假乜都好，公司搵你就2個鐘內一定要覆電話
7. resign 一係2個月通知，一係返工唔出糧
8. n咁多內部會議，為開而開。全部19會都要寫minute，再限你3日內一定要出到。

我之前做過一間幾好
公司得3-4 人
2個老細
做跟單文員
返5日半
包lunch
公司係前鋪後office
重有隻貓
人工都唔差
不過好多野一腳踢
執貨單跟覆email 喂下貓
貨未到時真係幾free 扮工
兩老細人又幾好

香港人奴性真係重

試過有一間公司X捷電腦
裏面所有野都係淘寶再唔係就同其他電腦公司買
返貨價已經同街價差唔多，再唔係就攞啲贈品出嚟賣
賣唔出嘅貨就拎黎做員工抽奬，聖誕聯歡會啲嘢食仲係叫啲秘書煮 每枱一支橙汁飲完冇得再叫
原先間公司個賣點係有14間分店，依家執正得個九間！出咗名嘅黑鋪
我見工嘅時候佢話係請電腦維修員，點知係變咗全職售貨員
身為一間電腦鋪啲手提電腦原來係搵深水埗啲鋪頭整，攞部手提電腦落去分分鐘要等成個星期先搞得掂，mac機成間舖都冇人識整，原因就係老細覺得識整電腦嘅人幫公司賺唔到錢，寧願請sales跑數，鋪頭裏面嘅試機工具仲要有問題嘅(真係又考運氣又要睇第六感好唔好)
用晒啲次貨離譜到Lan線都有得壞，所以裏面真係做嘢啲員工多數都係用自己工具，辭職嘅時候個個都攞住一個紙皮箱走唔係放文件，係放自己買嘅工具

試過做一間細公司 當時見佢話請part time data entry就去做
因為想做啲hea hea地唔洗點用腦嘅part time
成間公司連埋老細好似得八個人
會計部都係得一條友
應該話 所有部門都係得一條友
甚至乎有啲同事係一條友分飾幾個部門
做咗一兩個禮拜就開始覺得伏
公司啲contract templates又錯曬grammar勁多錯字
公司報價比客又係用啲港式英語
自己做耐咗親眼見住間公司唔夠資源 好多時promise比客嘅野都做唔到 所以日日都好多投訴
最慘嘅係班人覺得自己好威威好犀利
試過有個老鬼不斷同我講老闆有幾巴炮幾叻 識幾多人乜乜柒柒 係咁同我講跟佢做野幾好

然後我嘅工作內容又完全唔關data entry事
係咁話見我學得快教多啲新野比我
大佬我就係唔想搵份咁chur嘅工先想做data entry
仲要經常幫老細做私人秘書咁
e.g. 幫佢同佢個仔打去醫院book時間睇醫生
咁都算 成日要我幫佢prepare啲野
一早叫我記得要加乜乜資料落去 整完交咗比佢 佢隔一個月先睇 之後問我做咩加果啲irrelevant嘅資料落去 咁我del咗啲資料再交過啦 diu佢過多一個月又話要加返
最後做咗一兩個月就早走早著

唔明

出嚟做嘢幾年，間間都係大嘢，有港資有MNC，真係未見識過細公司依啲咁on9嘅嘢

公司老細9大罪狀
1. 出手低
用熱誠為藉口 用賤價呃FG入嚟「學野」 其實就要唔識都夾硬做
2. 唔肯同員工分享成果
以公司經濟差為藉口 唔加人工 雙糧變花紅都算
仲俾我發現成日添置「玩具」
非必要開支其實已經足夠出雙糧有突
3. 眼紅員工有好出路
唔肯加人工果陣就叫你可以另謀高就
搵到新工(+30-40%)就眼紅
認為人地廢 出到去好快俾人抄

好！唔講錢！講前途
4. 出品質素差
冇錢請唔起勁人 又要FG夾硬做 學唔到野之餘結果出嚟咪柒囉 我係客就唔敢搵你啦！搵我單生意俾新人試刀
5. 冇料扮四條
唔明又要扮明 好心袋錢落佢袋又死要面唔聽 堅持己見
6. 假民主
成日徵詢人意見 投完票又唔信自己員工 堅持己見 係都要搞柒啲job先安樂
有時仲想借用民主力量 想叫其他同事buy自己打壓你個idea
7. 冇領導能力
一個字 廢 冇野補充
8. 唔識知人善任
永遠都覺得自己員工廢 自己好有料
其實本身大把精英
佢啲朋友都不斷挖角
人才不斷流失
竟然能夠茫然不知
抵死
9. 不思進取
其實你公司流失率咁高 怨氣咁大 生產力低 問題重複發生 都唔識諗下自己有咩問題？不過算 who fucking cares

事關我都就走

香港多創業故事嘛，個個無料頂唔順份工就話出黎自己搞 真正叻既人係日頭打份hea工，夜晚再做自己生意 而且唔會出聲，唔會有蘋果動訪問

飲食業更加多例子啦，隔離post 銅鑼灣二百蚊刺身飯都好好笑

有邊間公司一黎就係大企業？
樓主見高拜見低踩
垃圾

又幾好笑

啱呀，當年whatsapp千幾億市值時都係得唔夠一百人
但香港有？

都係pt做左半年

如果間公司/老闆係掂
細公司最多十年八載就變大公司
呢度講果D做極都係細公司
甚至愈做愈縮
有幾掂大家心中有數

我自己都係皇親國戚, 不過都頂唔撚順公司另外d皇親國戚. 心諗我自己都夠撚晒hea, 屌原來一山還有一山低, 日日坐係到都唔知做乜鳩, 乜撚都唔識日日新同事咁

我走囉屌

樓主唔係笑人公司細

係笑細公司d on9文化

人工出手比大公司低就唔該用少少誠意態度搭救啦
有料既去大公司度做唔好？ 上位都易啦

我做b2b sales
成日對到sme

真係覺得d sme好撚on9

10-20幾人公司，「管理層」成日覺得自己大公司買野要買好d

結果一個月差幾十蚊既野又係價底者得

換少少硬件野，又係要五六間報價報底者得

反而2-3人個d startup 仲撚好

俾你見到我開熱門post既英姿

個post d人話我老屈真係痴痴地

大撚把香港濕鳩公司好似達明首十個救火的少年咁
最尾得番一個員工一腳踢 捱多一年半載執鳩埋

去d舊式工廈行轉就得

D公司幾十個位但好多都吉

殘殘舊舊擺明愈做愈縮

人地係講緊細公司文化on9 呀

唔係間公司細on9

我之前做果間, 做文員, 全公司計埋老細得三個人同個part time
要做埋sales, 廣告, 接電話立立雜雜
個老細發起癲黎可以坐係office 飲酒, 日日怨天怨地
仲成日都發夢話要發大黎做,
又要想多人識佢個品牌但又唔肯俾錢落廣告
俾左錢又嫌人地做得唔好, 呃佢
但又唔知點解請個part time出成70蚊一個鐘
我唔識網頁野, 識少少電腦, 佢印一疊dreamweaver既紙話"讀熟佢就識架喇"
成個office 個network我整晒
明明做零售, 又唔肯買部收銀機, 嫌貴, 結果叫我整個 excel 印單
佢自己又奇奇怪怪死都唔會話自己係老細,
send email仲要拎我或者我舊同事個名黎扮我地send
而且佢仲印左幾款卡片, 都係佢個名, 但全部唔同post
申請資助又吹到自己賺一百萬, 俾人ban左就入我數
把口賤撚過師奶, 又要扮大方, 講到新年放多你幾日係恩賜咁, 轉過頭扣左兩日AL

其實講到尾都係做老細果件既人品問題

呢D所謂細公司仔好多係鳩做。不過呢班廢老廢中出返黎有撚人請佢地

所以佢地西都唔好同佢地客氣

Lm

第五點你錯
我識有個人 佢開左間公司 第一次做老細
勁多人巴結佢

後尾先知佢係前太古主席

算啦d廢中
有料唔會係度踎咁耐啦

我就無客氣
係d撚樣成日擦鞋啫

睇左少少,見到好多巴打公司老細都衰

本來覺得自記間公司已經好衰,但相比各位巴打真係不值一提

細公司有時幾好,有客send email 黎投訴,
我心諗果email 咪又係我睇

我公司機可以SET 每同事可以影幾多彩印 (見老細SET左同事100張左右)
話說我都算 IT, 之後改為無限

岩岩個陣無咩人..搵sale/會計/technical 全部駁返去同一個人電話..個陣都笑左
Software又係on9..唔夠錢得老細個部最update..整完我地出面咪又開唔到..老闆娘鐘意就唔返..出invoice就要坐老細房同老細電腦出

5人team 人人也是manager

講漏左..家庭式經營..3個仔女輪流暑假返黎做parttime..又係做錯哂俾我地執手尾..每日唔同時間返
每次老闆娘去完旅行就開會share下佢d相同派手信..隻企鵝好得意..巴西嘉年華點點點

細公司好撚鍾意炒人，尤其是唔肯扮野ot既，好易比人炒

係連登仔眼中
有錢做生意攪公司就係罪
細公司資源唔夠就on9
大公司多資源但肥上瘦下就度縮
大公司資源流落員工福利到就話on9不如加多啲人工
大公司俾到高人工同好福利你又唔夠料

痴撚線
慘絕人寰

驗眼啦冚家剷 人地都唔係講呢樣野

算啦，細公司玻璃心

細公司就實事求是啦
係度巧立名目

痴撚線 點忍撚到四年呀

拍員工卡印野，唔係個個都印到，某啲pt張卡係印唔到，要我幫佢地印

印彩色好似攞佢命咁

有啲要出外做野，通常冇車錢claim返

電腦keyboard成日間歇性打唔到字但老細唔換趕時間果陣真係多得個keyboard唔少

冇server果啲，上司又唔比人save低啲folder落我地自己部機度做，搞到次次都要等佢得閒讓部機比我地做/等佢收工後我地先做得

冇it,有啲上左年紀既同事部機一有咩事就過黎搵我求救，但我都唔知點幫佢

全公司得十個人夠膽死開招聘廣告請Management Trainee
結果個所謂mt做左兩個月就無做

細公司返intern
workload 多過full time
日日返工做到屎都冇時間屙
大病咗幾次
經常ot兼且冇補水
經常半夜三更同喺大學上緊堂考緊試嘅時候派嘢俾我即刻做
老細仲叫我努力啲要為公司付出
呢排連堆同事都當我阿四
咩都比我做
做到個人好撚頹
仲要每個月拖糧
書都冇乜時間精力讀
唯一好在幾好pay同埋畢業會請我加上出手會幾高
大家覺得仲返唔返好？

80年代咩屌

成個post最好笑

之前做過份office pt
成間公司連埋我得4個人
無約,無打卡
糧要自己記鐘計埋條數比佢
果時幾撚驚佢唔出糧比我(實際上都拖左一排先出到)
主要負責打電話, 其次仲要派傳單 搬呢樣果樣
間野主要係sell d濕鳩課程呃人去聽
第一次免費 之後就要收費
On9在呢個世界又會咁多蠢人信d濕鳩投資課程
好快走左 因為覺得做d野好搵人笨柒
良心過意唔去
加上聽講果幾個FT係無約 同埋比人拖左幾個月糧
但因為老細吹到自己係個行頭影響力好大
唔敢走唔敢告 痴撚線

仲有樣on9野 係成日派我去d b2b event問人拎卡片
自己公司又無卡片派比人
扮晒同人傾合作
實際上又係為拎人地個number放入database 打cold call

笑左，唔知個mt有無上連登

有幾好pay先?唔講好難判斷

幫過人搞網店

全公司得5個人，全部80後女

講得好聽啲咪話好多野俾你學，其實又係一工多職乜柒都要做

做過一間公司 個撚個都係MT 實際上就係cs

睇人工post睇到好自卑
睇哩個post真係自信都返晒黎

依家知邊個閱讀理解0分喇

有好多細公司on9我認同，我係話樓主眼光淺窄以為細公司就一定on9姐

我就冇能力開公司，不過識唔少人係細公司做，人工高福利好，同老細friend過打band。on唔on9就好睇老細，一人做幾樣野就基本。

唔知樓主又係邊間大公司做d咩前程無限既post呢？

好pay又點？拖糧已經可以bam佢啦仲做佢老味咩
搵過第二份grad job好過啦
第一份工好緊要，寫落cv唔夠靚就可以同佢say goodbye

樓主咪引用曬佢以前做個間細公司有幾on9囉，依家個focus 係d細公司點樣夜郎自大同目光短淺呀，唔係笑緊公司規模呀。
做乜咁緊張啫你，間公司你開定有股份呀？定係你有份諗呢d9野出黎呀？

同d撚樣拗黎做乜吖
好似我笑d矮仔
你就話有d好型溝好多女
屌 一黎係小數 二黎我就係笑你 唔撚得

細公司仲有樣野係令你以為自己人工算高
你quit左好難搵返咁好嘅工

呢樣真
細公司係賣靈活
偏偏就要懶係大公司 學人講制度

講得好撚中

已quit 過埋假期last day

返pt間公司得2個full time 2個part time 連會計都係請pt做

咁唔捱得

細公司想一個員工走可以用盡方法迫你走.....
（除非頂你唔順炒你）
每次開會都整D莫須有嘅罪名放落你身
又成日向同自己熟嘅同事套料..
諗下點整你走，做事好小家

大公司都會有機會咁樣...但係依家我公司就係咁

唔係咁就唔叫細公司啦

好想知細公司it有咩做
Server又冇，電腦又廢，得個幾丁友連nas都慳返，淨係駁上網線

無野做，淨係俾人屈整電腦
係佢鳩起朵好笑

上網youtube砌模型，得閒block 你email block你上網

係event 見唔小。 免費野例如USB drive. Adaptor成日想拎多幾隻

話人歧視細公司果班大朋友
你地連閱讀理解都fail，都係執柒咗間公司仔返去讀多幾年書先啦

堅嫁

屌你老母啦，一般人作為打工仔點解要明你公司由0到有十個八個員工既堅持啊，你話香港做細公司慘咁外國d 細公司老細咪仲偉大？香港已經冇標準工時，港豬奴性又重，仲有工年假可以得7日，外國閒閒地最少都講緊20 AL, 睇到我火撚滾，香港地最多撚樣就係冇錢學人做老細OR 肥上瘦下，出一份人工做幾個職位跟本就唔係健康現像，用"比機會你學野/唔好怕虧底"去包裝呢d 不公平現像，仲要有奴隸去捱祟真係好撚野，真係抵香港人咁撚賤命

其實上面都講左
你係mgt level 睇佢係有一定料
起碼無執笠先
但我係打工仔理黎做乜

Btw 我公司都成日話學野學野 心諗屌你老母臭閪 唔好以為我後生就用呢d口吻昆到我

我做個陣23歲到
佢話過幾年我30估下仲有無人請我
真係聽到我下巴都跌落地

如果響佢度做足七年，出返嚟應該真係無人請

跟住佢就話我做多兩年
幫我寫信去大公司囉

慶幸自己未做過細公司

叫佢寫 然後走個日係佢面前撕左去

兩日都嫌多啦
條友都柒下柒下
下次係佢面前屌佢個女就真

我都係

諗到如果我係大公司management , 見到有人咁寫信黎介紹一個人, 都幾on9

絕對唔值得用兩年去換少少好處

專做細公司
上一份工個個同事都好融洽，因為無post分上下，計埋老細寫字樓得5個人。
老細搵到錢就乜都唔理，返11收4，射波唔洗通知，試過3日無返工一個電話都無
係公司大大聲傾計打online game都無問題
全公司一人一架車+停車場油錢超速抄牌全部公司比。
不過3年無加過人工，最後我見無乜得發圍就走左
而家呢份都係細公司，返6日，唔可以遲到，個老細癲狗黎，長期唔係寫字樓，一返寫字樓就風琴咁屌人。
公司6個人得2個唔係親戚，所以無人會勾心鬥角，反正你點升都騎佢地唔住，無人會理。
不過個老細一開心就派錢，定期搞澳門旅行包酒店同一人幾千蚊洗費。
平時晏就包飯錢，1個星期食3餐日本野咁濟。
新入職會係咁加人工，做左1年加左3次，每次2000~3000不等，極速頂薪
不過頂唔順個老細已resign，等佢請到人我就走

我都係
睇到好多post 份工無野做,有時又幾萬或更多..
依個post 6日工而且要全能

梗係唔值得啦，除非間細公司係行內個朵好或者老闆真係識人多，否則只係一封普通reference letter黎，證明你撈左幾耐架咋
返過真正mnc forbes 有名個d，你唔撈人地director主動叫你俾reference letter佢簽名，祝你前程錦繡tim 呀。

個時新仔戇鳩鳩
佢地又吹到間公司幾有名
我都半信半疑唔玩到太串
但之後interview 發現根本無人識

大公司有時仲好笑，
一間香港9成人都識嘅公司。

mt升咗個head，淨係管四、五個人。
條team冇manager但head係仲高級過manager。

做足咁多年你都幾on9 無學歷廢人將就下啦

我之前入工都係咁，計一個project最多印100張彩色，都on9既，一個project n 咁多人跟，出一份submission 都無左一半，又要搵admin 同事加翻個限額，最尾我睇左個admin同事點整，自己幾百幾百咁加算，講緊既我個間係一間百幾人既工程公司，係到計埋d咁既縮數

講呢一定係濕鳩

間公司咩料
每月賺幾多我唔知咩

就算大公司reference letter 都未必有用啦，
返過大公司，我走個陣management 串過馬騮咁，話有個report 填，會係成個集團影響我日後請唔請 我就係唔做你集團先走嘛，on9既
CV 填左咪得囉，新工HR 自己check 飽佢

屌我間濕尻公司都係咁 老細又係到自吹自擂到幾撚巴閉，然後比同事啲title就個撚個都係manager

聽過有人話怕大公司人事複雜
所以唔想做大公司
細公司咪一樣要處理好多人事關係

怕人事複雜應該人都咪撚做

係 個個鬥ot

可以點撚樣呀

又老屎忽 又有肥婆c9 狗公
全部一係推個波俾你 一係就分晒小圈子
間間公司都咁撚樣⋯

想打份正常嘅工呀

咁岩既
我嗰度5個人，2個manager、2個supervisor
淨低嗰個入職做文員，結果俾老細屈左佢整公司網頁 整到成pat屎咁

做話間外資嘅香港分office，壓價不在話下，但嗰排真係搵唔到工就諗住做住先

全公司十個人，唔知係咪太耐冇新同事唔慣定咩，個撚個都睇住你做嘢兼講鳩你，好似做咗眾矢之的咁
返十放六，但個個都最少七點先走，連食飯嗰粒鐘個個都左手食飯右手做嘢，每星期會有一日一定要全世界一齊出去食，但嗰餐飯又係全程講公事，有冇咁撚日理萬機呀屌
最後唔係好頂得住個氣氛，一個月內走人，自此之後全部工都係做大公司。

都係呢類啦
除左留係公司食飯其他都一樣

老闆請我都唔想出

呢d飯局食都食得唔安落

百幾人唔算細公司喇

細公司日日成班一齊食飯
有次我跟左去（因為以為個靚女同事都去）
點知成班講公事、tvb，同埋個肥仔牙擦擦係度認叻
我快快手食完個飯就走撚左

leave name

細公司可以學好多野
如果老闆同事友善又體諒別人我都想做

中國式管理
將他人空間當做私人空間
最好24小時on call

細公司都係老闆連市價都比唔起，
冇人肯做，冇人肯留

濕鳩客唔係大project都好意思話係大客
目光好短淺，咁都好叫做大客

係咁話比你聽細公司學到嘢
細公司要你一腳踢乜都要做，令到OT合理化
洗你腦講到大公司學唔到嘢咁

有人嘅地方就有是非，
細公司仲多，因為人少，唔係講你就係講第二個，
老闆得一個，公司得幾個人，幾個人就會搶住擦鞋

利申：做左1個月就走

我以後我果間廿幾三十人已經算少人，點知低處未算低

大公司人工先出手低

大公司你工作上接觸唔到既部門撚有人理你搞你咩好人既有d會大家點下頭
串既多數點行點過睬你都有味
總之同自己同team同會交手既人有兩句你條路已經易行好多
細公司你對來對去都個班人又多機會接觸老細一唔醒目得罪人仲難玩

做過間有接近一百個員工既公司都有唔少樓主講既現象

到底呢間係中型公司定係細公司?

我做細公司
乜撚都係我
不過大公司做既野，我地都做到

每年做一兩單大野已經夠養一年既人有餘，每年幾千幾千咁加人工。
賺到錢老細分既花紅都肥肥

諗下好啦

呢d老細算叫有良心
肯加下人工分下紅唔ot當老奉都冇人會笑9佢地喇
一人兼顧多職係細公司就一定架喇

公司得三條友
忙既我願意日日開工同老細駁
因為我駁既老闆真係會知道
首期都係佢幫我一把
客麻煩出問題
永遠佢都係幫我，唔會客永遠是對的

學到d手勢錯撚晒

駁定搏啊

你on9姐 蠢撚到西咁 有無蠢成咁呀 下下要人講咁白

同我一撚樣我都一個月內走

仲要AA囉

細公司冇welcome lunch
老闆一齊食都唔請
我默默比錢

之後隔幾日又有新同事返工
大家買外賣幫佢買埋
之後比錢果個收錢
個新人問吓乜我要比錢㗎仲要冷笑左聲

細公司一樣可以有人事問題
公司人少更加避無可避

有口有人類嘅地方就有是非

見過間公司要我 cc 埋比佢sales, operation
但果幾個email 都係同一個人管
佢有時啲email 要自己send 比自己

大公司起碼人多，講都唔會講死嗰個人，講完 A仲有BCDEFG俾八婆講
細公司來來去去嗰幾個人，得罪咗八婆基本上永不翻身

就係八婆迫走我
雖然本身公司都仆街又辛苦

會俾d 港奴人話唔合群

走左咪少個機會擦鞋加表現自己
老細叫大家走，咁老細有冇走?
老細：我試下你地咋繼續做嘢喇

第一份工就係細公司
成間公司都係得6-7個人，
所謂每個department 都係得1/2個人，
無簽過約同拖糧，
勝在同事好，大家幫到都會幫
老闆就成日唔到度，所以大部分人都係遲到準時走。
雖然係身兼多職 學到野，同埋算係hea工
不過拖糧係死罪
所以已經搵工轉

岩岩畢業果陣返過份細公司幾個月,計埋我得4個人
日日放工都要入老闆房同佢講88
兩個同事日日OT到9點無補水,公眾假期都返去做野
唔講我仲以為間公司佢地有份
我辭職果日,個老闆語重心長咁同我講話出面d文職工都係一樣姐點解要走呢
話加500蚊比我留我,本身都係得8000左右
之後仲叫個同事同我傾,話咩加500蚊好多架喇
仲話咩佢做左8年幾9年都無扣過人工,公司好好架

屌我都係
條八婆做得耐當自己係公司大家姐咁
不過份工唔係果陣無運行都唔會做
同細公司大部份都係老細做主導
D 位唔會變, 你努力成世都無得上

做左幾耐？

次次去親炸雞店都聽到啲阿姐呼喝個弱智

講都好岩，老細話哂事，個個都無權話事，搞到公司做岩做錯都無人糾正

d廢鳩要養家
自己又無能力
其實好慘

startup 精英識唔識 department 同 team 既意義？

老細袋夠先留少少俾你

做左8年9年 好難跳返出去

細公司生態

唔好講話你年紀大
你個人比起出面都已經柒下柒下

通常樓主講個類公司,
係開左好多年,
唔會發到圍, 因為老細思想仲停留佢地留戀既年代,
但又唔會執, 因自置office, 或者有D做左好多年既舊客屌命

以前做過間細公司, 全公司連埋老細得四個人,
個老細成5x歲, 遲返早走,
日日睇一陣文件, 就開始玩 online game,
久唔久比人殺左, 就大聲講粗口,
成個細佬仔咁款

香港有邊間公司唔係當員工奴隸

以前返一份做樓面
一星期返六日 10粒鐘
有時一個人同時做埋收銀/倉
所以通常拖啲貨出樓面點
點完又拖返入倉

年度Stock take 人手點 痴撚線
幾千件貨自己逐件數
有個barcode但係冇得scan

買部handheld scanner 有幾難呀
屌你度縮到

開會就係十幾個MK仔 in charge
圍埋一齊自屌
個個月上去同老細say sorry
承諾下個月條數會好啲
然後又等下次照肺

個annual dinner
要自費 唔去當射波 扣勤工
搞到大家黑口黑面快快手食完就走

個office 有 老細
2個萬能文員
1個designer

老細老母
好鍾意插手盤生意 又成日睇cam
佢鍾意升邊個炒邊個完全唔洗理由
但講到實際樓面工作 佢係完全唔撚識
又要指指點點

個designer 咩都唔識 淨係識google 搵 sample 抄 ,冇人買就屌 門市同事
瀨sales 同事辦事不力

永遠set個你做唔到嘅target逼你去追
所以永遠無佣分

但老細一個新年袋幾百萬 自己食
我地做到隻狗咁撚樣

又攪咗個英文大使
要上office 英文面試 選到加500人工
搵個中五文員考我
Is am are 都未識
輕鬆屌打佢地 成間公司嘅水平就係咁垃圾

宜家等佢接埋

子公司得2個人
車頭相都執埋

好想睇佢執

痴撚線公司

樓上唔開名對唔住自己

痴撚線快啲開名等大家唔好中伏

無咁嚴重下話
我見有d巴打仲痴線

樓上... 睇錯左樓主

細公司最好就係
customer service啲客屌屌聲
就話係第二個department負責唔關自己事
但其實都係同一個人handle

利申：
喺上市大公司旗下細公司做緊parttime
我Parttime係計鐘OT當然照出糧...
但通常唔洗OT係嗰排窮自己想搵多啲hea多陣先走
full time嗰班就個個極準時六點走人
返shift嘅就有時會OT但會計返鐘數...
試過上年走咗啲人狂OT...到而家AL加SH有成八十幾日假
呢排多返啲人清假係放星期一至五返星期六日

睇得出真係好多巴絲打做緊細公司又做得開心所以入嚟屌樓主

其實細公司唔係問題，都有巴打講得好啱，唔通一開公司就百幾人咩

但問題係，細公司如果老細／同事鍾意扮大袋，一個人做會計又同人講會計部，亂鳩咁吹行個job title呢啲咁嘅濕鳩野，其他人聽到就肉鳩酸得啖笑囉

我老細都好笑架，鍾意將行業龍頭間行當係假想敵，每次做咗啲乜野「功積」出嚟都打飛機話重創到對方，搶到人地好多生意之類

屌你老味人地當你臭四咋

細公司咪細公司，細咪認囉，扮乜撚野勁

同埋d人目光好狹窄
又話自己間野有地位
d regulations 又話出面都係咁
同埋以為通行都係咁既價

你地咪又係做過細公司 笑人喎 以為自己係人中之龍呀 ？

上面有人話細公司做夠一年

我而家做左幾個月，開始後悔入來細公司，想走

條八婆唔知係咪見倒老細幾鐘意我, 係咁篤鳩我背脊
不過條八婆出晒名癲, 少少事都鬼殺咁嘈, 老細又怕左佢
篤走我有咩用, 大家唔同部門同一組都係得一兩條友, 根本無得升, 就算真係升都係做返果D 野
把撚

睇黎個post都救到人

真係唔明點解可以咁耐都唔走
做左咁多年都係得1萬鬆d
我做左3個月先走已經覺得自己on9
雖然睇個post見到好多巴打仲慘

我而家2萬5，做左3個月，唔係為份糧我一早走左，大家覺得我走唔走好？

唔知點解老細好撚鍾意開會，返到公司突然屎忽痕叫個同事入講傾半粒鐘但都係廢話

一係就鳩吹自己公司點樣發大嚟搞點樣吸引投資者，但係講完係同同事嘅工作完全冇關，即係徙鳩人時間聽佢鳩噏

咁多樣之中最撚難頂都係五時花六時變，好多時俾咗樣task同事做，過幾日一個唔該就話覺得冇乜用唔使要

一係就一開波雄心壯志話要搞個乜乜乜project做好佢，之後一個句自己好忙冇時間，一係就擱置件事一係就掉俾同事一腳踢自己搞哂去

我而家就係咁

出去搵唔番
留喺度前景點

難搵，之前份工低人工，留係度咪on99,情況同樓主一樣

後生就走
自覺出到去難上位就留
Btw 我走左好撚耐

之前做左年半細公司，D人睇野真係好撚短視
有個40歲人乜柒都冇仲可以覺得自己好撚勁
成鳩日同我講自己有江湖地位
又話人地quote 價俾佢會平D
實情就係我打去都拎到一樣既價
最最最頂唔撚順係有個傻鳩直接屌鳩民主無意義
開頭同佢理性討論，講講下發覺佢根本牛皮燈籠
最後直接無視佢算撚數

做過幾個月低級文員仔，睇到個職位晉升表真係忍唔住笑，得5級有得升都唔緊要，但當中兩級係老闆同人事部主管，人事部主管係老闆個家姐做緊，其實唔寫出黎真係唔緊要好過俾人笑
仲要因爲間公司細乜野濕鳩野都係你做，幫老闆一家訂機票去旅行，call埋車去接佢去機場幫佢搞埋旅遊保，換燈膽，係差洗廁所未做講真

呢位大哥 咁你又轉工去返大公司？

識做，好多老闆諗唔到呢點，當人係工具咁，正常人都會識諗，要走時大把"屎"送返俾老細，慢慢公司就會越做越差。

人心係最大的本錢，老細識做，員工自願識做。

祝貴公司越做越大

成條team走算唔算最大舊屎

無論係front or back team都係麻煩，如果成條team走，我相信中間一定有d野，唔係都唔會咁玩公司

老闆請人見工，最興要人等一粒鐘以上。冇野做都扮大牌。

戇鳩

灣仔公司？

冇辦法, I大出嚟想搵返同類型嘅工又冇回音
唔係屋企出咗事搞到情緒同記性差哂
以未出事前嘅成績我應該仲可以讀到上去
出到嚟唔想繼續做兼職, 諗住呢間有offer又近屋企做住先啦
點知做咗幾個月就知伏已中, 聖誕都要返工幫手響貨倉轉貨比舖頭
為咗經驗唯有捱吓

細公司個種人治方式真係好睇運
你好彩既爽過返大公司

有次一朝早whatsapp開我波搞到我響屋企喊咗出嚟
本身係佢on9開online store但係同舖頭存貨同步
一時話低過3件存貨就落架, 一時又話低過100蚊唔擺
但有時得一兩件貨都要我擺上網賣
我點撚知邊d係行貨你易拎到, 冇乜貨我梗係落架㗎啦
個次就係match完將一堆貨落咗架佢朝早6點幾走嚟開我波
仲屈鳩我係對家派嚟嘅間諜
係呀我以前返過反斗城兼職呀, 大集團使搞你蚊型舖頭

反港資

開會又係例牌遲 約咗客都係咁話
由我地拖住先 吹到都無野好吹
咁你又唔約晏啲

我而家做緊間野完全一樣
而家仲要就黎執笠，上個月炒左一半人

做緊一間300人既公司，d人西既程度唔會好過上面d例子

細公司最大問題係老闆隨時唔玩

屌下鬼啦

咁都有人做 係米傻的

如果有幾皮嘢一個月
都有得諗嘅

大少少, 有差不多100人ge公司其實都係咁撚樣
主要睇腦細個腦係咪裝屎
細公司當然係愈細愈姑寒
但中型公司好多都以為自己係大老板, 扮撚晒蟹咁但又豪唔起

間公司得我同我老闆⋯

諗緊點講，好驚自爆

我做緊細公司，計埋兩個老細得6條友做
大老細唔係成日返公司，返親兩三粒鍾就走，
不過幾維護同事，試過為在個同事同個鬼佬大客撐到衡

日常事務就由細老細搞，都係幾好人
遲到早退講聲就得，不時請食飯，會幫我地爭取加人正加福利
默許我地將運輸交貨個時收既登記費自己袋，佢話呢D算員工福利

9) 有同事做左20幾年日日話自己人工接近過萬，條件係全年唔可以遲到，唔可以有sick leave，同埋返通宵。

世界級

之前做過間幾人公司
老細話如果有人打電話搵邊個都好
覆對方個個人開緊會
心諗

世界級奴隸

上面有 快d相認

細公司唔緊要，但個老細仲以為自己係大公司先on 9

1）返5.5日，星期六ot 到12點無補假， 星期日返4個鐘補一日，搞到啲人全部野留返係星期日做

2）又係一個人一個部門

3）成日話比啲新員工聽以前過百人，我地成日係背後笑9佢經營不善，要賣樓賣舖先繼續到，而家得返十個人

4）年年無人工加，要自己開口先考慮加比你，啲老pat pat驚比人炒，唔敢叫加人工

5）過年過節無得早放，最仆街係做冬個日，仲大聲話我地呢行無過年過節呢樣野

6）啲老pat pat淨係做過呢間公司，又係成日話呢行咁架喇，原來唔知出邊個世界係點

7）公司大量用翻版，仲話呢行間間公司都係咁架啦

8）辭職會比個老闆黑面，但又唔諗下點解啲人要走離呢個地獄

同我之前做嗰間細公司一撚樣
我仲要整埋門整埋卡機

我超細公司，但係彈性返工時間，可以home office,但其實點都做唔哂，人工高出邊兩成，咩都可以claim,但無同事，做唔做得過？

真定假呀
點解唔做看更就算

推

一齊笑都好
我個間無人會笑
唔知驚間諜定真係俾人洗左腦

細公司最憎人遲到

但我日日遲

之前做過間細公司買f&b野，龍頭捷榮我諗日日識

間野得一百幾茶仔客夠膽死話自己個行排第二

舊公司班撚樣塞緊車

幾多人先算細公司
之前做逼科黎緊跳去一間得七八十人既公司 好驚唔慣啲culture

嘩睇頭4行字以為同一間公司
講拜拜真係on99話比老闆聽我依家早走過你呀老闆心諗你做完野 即刻比嘢你做

我公司個腦細極不鼓勵員工去讀pt同進修
成日同我地講讀書冇撚用 要專心一意咁幫公司做野 咁先有好前途
真係搞撚笑

我公司個八婆就係不滿我新黎同隔離男同事快熟又有計傾，我終於明次次佢冇lala望過黎原來唔係望我，係啤9我同個男同事講嘢 我又係一個部門得3個人，升到最高做嘅嘢都係一樣

d大公司真係好撚好笑
你睇下今日匯豐d IT狗

屌exact7ly同我做緊呢間一樣
俾個阿姐針緊，真係呼吸都要俾佢話
最慘係細公司避又避唔撚到

有１，２個真係洗左腦，仲覺得個老闆好勁, 其他就成日話等間公司執笠, 話拎埋份遣散費先走

細公司係扮有人情因為少人冇得避

做咩post

如果走果陣 報海關

我有諗過，係做唔出渣

其實乜都要做個啲叫乜

利申 打屋企人工但得小貓三四隻

i know that feel

做左半年多d 點好

捱夠一年再搵工，幾個月好難見工解釋到

Bro

冇做過細公司，不過fg去過一間細公司見工真係大開眼界。
一開始做份app test,做完之後俾腦細改，但係個腦細拖到半個鐘之後先肯睇
好啦開始interview啦，點知全程都係由佢嗡佢間公司幾勁幾出名幾多mnc用佢既product攞過幾多獎，我剩係負責點頭係咁答'嗯'
然後我intern做過相關行業既，佢一聽到我間公司就話呢間公司chur好多人走，但係之後佢又話佢尋晚喺大陸做到好夜先走雖然好辛苦但係都開心
到最後到我問佢問題啦，咁我就問佢喺貴公司有咩career path啦，佢答我話創業，佢之前d伙記學完野走人開左間公司同佢打對台，但係佢唔睇好佢地成功。之後佢都知講錯野啦，就紅都面晒咁講一句'總之喺我公司做野好有前途既放心'

但係咁都未完，之後hr manager(即係佢老婆），打俾我話有second in,interviewer都係佢
咁我見得閒就同佢玩下啦，點知去到先知原來佢一早返左大陸，咁佢老婆就打去問佢請唔請我啦，跟住個老細問我中學考第幾名，然後就出左offer
最後我答佢我考慮下再搵你，但係冇再打過俾佢

屌，笑到仆街

跟住無腦嘅腦細真係

我覺得睇 leader 多過睇公司大小
只是細公司出現依類西人情況較多

D廢中明明搵緊萬零蚊 又做左好多年都冇加人工 唔知點解奴性咁重 又懶勁

離撚晒地

仲要頂多半年 頂唔頂得過 後日仲要無得放假
呢份加埋對上果份都叫有2年

講真俾我就走

不過我果個舊老細都有少少自知之明
專請 3到尾既人返黎做, 知道後生唔會做得長
請假都好少咋型
過年無咩搞俾我地放多兩三日
可能佢自己都過左博殺期, 自己都開始HEA

有冇做過風紀隊長

睇完個post 覺得自己俾社福界好幸福

細公司
準時返工收工無OT
廿幾條友

大家quit左未

做緊五日半20K,想走

屌 好撚同意

做緊某大公司
大細客都有接觸過
細客真係有樣睇
態度差要求多多又麻煩又鍾意講大話
當你係狗咁款
仲有最鍾意講大話

吹到自己每秒幾百萬上落

其實係辣殺

做過中型上市公司Intern
之後翻pt係翻細firm
個office得幾個人 廁所又唔乾淨 好臭 係咪唔想比人喺廁所hea時間
最不滿係成日拖糧 做咁耐除咗最後一個月之外其他全部遲出 好幾次遲到廿幾號先出 仲要係我三催四請 成日搵個所謂hr問出糧 (但其實間公司嘅hr得兩個 一個出糧 一個打雜）個hr都會消失唔知去咗邊
有時功課忙想請假 假又唔比請 一請假打千字文問我做咩翻唔到 想我翻但糧又唔撚識出 做到好谷氣
話細公司人情味濃又唔係嫁喎
我跟嗰個阿頭郁啲屌鳩我屌到成個office都聽到
但佢又唔係咩manager咁 只係一個做好耐嘅老屎忽
所以我走嗰陣散水餅都冇買

利申：鬧我串我都可以忍下 自己唔識做錯係抵鬧 但最憎人唔出糧 當人狗咁撚

最撚憎人拖糧

都幾撚痴線
證明無開錯post

之前返過間 叫自己做集團
心諗開咁多個名咪又係同間
搬咗office人地問起就話以前唔夠用
實情係大舖搬細舖 繼續吹

港資公司 不論大細都無好好笑

之前返間細公司（得幾條友 連會計都係pt黎
人工低福利差個啲都廢事講
咁其實我一早想走 但辭左幾次職都唔比我走我又唔好意思
最後求其作話去日本短期遊學先辭到職
老細仲係咁問我去完會唔會再返公司
但我無應承到

最後過左last day之後有日會計約我出黎出糧比我
佢比reference letter我個陣話
原來老細諗住扣起張reference letter唔比我住
等三個月後先比我 即係迫我到時繼續返間佢間公司
好彩會計同事有良心話比左我先

唔好起我底

細公司reference letter 有鬼用咩

成間公司夾埋老細得5個人，仲要一個佢老婆，一個佢個女
人工低，冇福利
勝在唔洗ot,準時放工

咁垃圾公司做佐4年都唔走，你係米傻嫁？ . 你又要呻又唔肯走， 自己拿來賤囉

人工低唔走？
細公司多數都唔會有咩福利

總括而言
細公司on9
中型公司on9
大型公司都on9

米你老母

人工咁撚低，
做保安好過啦！

同埋最憎係扮撚哂野，明明公司無乜野做，我請假去旅行啦，攞個4日假好似叫佢去死咁，我個陣先知自己原來對公司咁撚緊要
係無左我唔得既就加人工呀

我個時請左兩個朝早去見工
佢已經想郁我

因為無你係度, 佢驚自己呃飯食又無得扮做野, 有事點交代

老細呀 佢話驚新人睇到唔好喎

間分公司好細 專做head hunt.唔係興趣黎 而且升職講緊可能3 4年後
計埋我得廿個到。。。
但好似一家人咁。 發覺除左d fg個個都做3年以上。。。除左人工低d外真係好好
見到巴絲咁的經歷 覺得好幸運

有朋友做head hunt
都似你講咁
但佢人工幾好又有佣

仆街 可能自爆左。
底層冇咩俑
勿相認

頭先行過屋企附近棟商業大廈又諗返起好幾年前去嗰棟大廈某間細公司見工啲柒嘢
嗰陣in admin assistant呢類打雜post，in我嗰個人係個好毒撚feel嘅肥仔嚟
=肥仔
=我

我哋公司呢就冇partition嘅，你驚唔驚無私隱同俾人偷嘢㗎？
心諗你呢度好多賊㗎？唔記得答咩，類似自己小心財物囉之類
我哋admin就咩都要做咩都關你事嘅，如果有一日見到廁所污糟你會點呀？
叫清潔姐姐囉
我們呢度冇清潔姐姐㗎，叫你清潔你得唔得㗎？
我接受唔到喎

雖然嗰陣個市係好撚差，但未至於要做埋洗廁所呀？佢問到呢度我塊面閪到乜咁然後話醒起有事要走

呢D公司基本上搵老襯 開埋名最好

條友又幾直接

CLS 洗廁所都要做埋

我做過一份
公司搬office 唔請人 搵同事搬
水都無支 飯都無餐on99

呢啲老細擺明恰鳩員工 壓落黎
我唔請清潔 咁你做唔做呀？
佢地唔做咪搵個細既去

lm

真心搞笑

中撚哂呀屌你

所以我成日叫人碌左入大公司先

細公司除非係startup你有份打江山
如果唔係既話根本係浪費時間

賺唔到錢既startup最後都係死路一條

做過一間工程公司
老細自己乜鳩都唔識 畫CAD唔識又係度指指點點 又話咁簡單點會唔得
政府例又唔識 公司文件份份格式唔同又鳩做
D員工個個都係老屎FUCK同老細FD 返工傾淘寶
開會淨係識屌人 係真係鬧人屌人老母個隻
做左一日就話 呢單JOB咁簡單點會唔識 講多句就話你廢 問題係PLAN呀 DESIGN呀無到過手(後尾發現原來圖係錯Q哂)
10個員工得2個人做野都可以屌 最後返左3個星期邊搵工比佢FEEL到 岩岩係我搵到個陣就話炒我
最後所有整過既格式/圖 全部無留底 一個洗機洗哂
公司名:YBL

比你搞到我覺得蝕左份散水餅

Same here

講就成日講到好闊綽咁
到真係要攞錢出嚟做呢樣做嗰樣就見真章

我個陣係間閪公司走 野都無同人講 餅都無請人食

絕對認同
不過間公司係MNC黎，只係佢呢度既公司細

你7k都做到4年？
我屌你老母你知唔知個醜字點寫
有你d屳家剷頂柒爛個市，其他打工仔真係多得你唔少
反省下啦柒頭，到依家仲做緊學乜人上黎怨？

真係忍唔揀住屌柒佢，呢d屳家剷都唔知個醜字點寫

何不做看更

有你呢d屳家剷佢怕咩姐
你做晒佢咪得

唔係叫容忍力高，係垃圾
做人唔識分輕重分利害，

結果到老細發撚左達，老班底都係underpay
D人走晒先肯高薪請人番黎做（唔係打江山個批）

點解自己種出黎既果，都要埋怨？

中央冷氣？

樓豬學歷真心高

唔夠資源靠剝削員工維本的確係on9
大公司肥上瘦下的確係屳家剷，東亞公司特別多
我依家做mnc好開心wo

乜撚呀 title囉
其實係咪真係錯

佢搵幾多關我撚事咩
我打工架咋

好過你係大公司打工好多

咁撚低人工都做到4年
要怪就怪你當初點解唔好好讀書啦柒頭

全世界公司都要幾百人先開得好冇
笑笑笑 唔知笑乜撚野

唔笑囉

Mnc撚

點解香港人奴性可以重撚到咁，
人地外國已經最少21日AL, 標準工時，放工收公事wtsapp 犯法， 香港人真係好撚賤

細公司老細搵咁多錢咪又係班細既捱出黎
仲要無得分個隻

香港人做老細，
公司得5個人就接15個人規模既job,
公司有10個人就接30個人規模既job.

上邊有on9話老細都係搵十幾萬一月，
屌你老母啊，你搵得少就係剝削員工既理由啊？

如果一個老細剝削埋員工先搵得十幾萬，他日香港有幸立到標準工時同其他勞工福利，咪死撚晒？

一句到尾
港資狗也不屌

衝上三百正皮

連日本都一星期休兩日
香港

點解會有人做細公司
冇學位？

我yr1 part time 做
可能d人真係無學位掛

二人公司
岩岩先幫腦細成家更新passport

我都想入大公司做
鬼叫自己轉行 所以得返細公司揾

咁你咪返去囉

Keith Kerr?

我之前做果間，其實本身都唔算細，有幾十人，正常情況老闆唔會炒人，但佢又覺得冗員多，所以有人走，就諗盡方法唔請人。

1. 本身個team 有
4個 senior developer
1個 junior developer
3個 app developer

前年開始有人轉工，老細就唔願請人，話「其實搵呀邊個邊個試下做埋佢啦」。己經講明左唔夠人做，但果排咁啱又請唔到人，一直拖下拖下，最後真係變左其他人做埋走左既人果份。

半年內，已經走左1個windows app developer，3個senior developer，只請到一個developer。基本上己經無曬人做server side，老細仲夠膽死叫junior 果個試下做，極之唔重視 developer

2. 唔夠人做不特止，老細仲會覺得D web app 好易做，出左個design 2日可以做起，每日瘋狂whatsapp你做成點，結果原來出左DESIGN 後佢無睇過，等個APP 做好後佢覺得成個LAYOUT有問題，成個SITE 由頭做過。（果時係做 estore，responsive）

3. 成日講work-life balance，但其實每日凌晨瘋狂whatsapp 你，仲要唔係文字咁簡單，會有15分鐘既錄音（中間好多廢話），更甚係發展到用一部電話，錄VIDEO 拍住另一部電話，開住個APP，同你講個APP有咩問題。

其實仲有好多。。

結果依家senior developer 全部走曬(連新請果個都走埋)，得返1個junior，但junior 又做唔到api / 起個site，又唔請人，依家連app developer, architecture 都要出黎做server side...

accounting 係黃馬掛師奶

平時鐘意瀉卸膊，之前試過佢叫一個新黎同事做野，話咁咁咁咁咪得囉咁簡單，我嬲起上黎同佢講，你識咁你做啦，佢即刻話「我點識搞呢啲野」

lunch time 1- 2, 佢12點鐘係公司叮飯盒，1點準時消失左，3點先返，6點收工，佢5點唔見左人。

打佢枱頭永遠無人聽，因有幾個OFFICE，所以要打電話

催佢做野永遠話唔得閒，好忙，但係有人上OFFICE，佢例必同人地吹水。

最搞笑係佢老公有時會上黎幫佢手做野，開頭我以為佢老公係公司員工，點知後黎發現原來佢老公揸巴士既。。

MPF 大半年無幫同事供。。

推一推
唔好中細公司伏

試過返一間細公司
- 入職發現成間公司senior得一個（做左around 1年 基本上老細話做咩 佢就幫手做 但人工唔過20k)
- 全公司都係同一個job post title 包埋senior都係
- 老細唔留senior 仲會比說話比senior 聽 好似有人請sick leave 會勸佢走 / 唔比人放假 / senior resign 唔會留佢
- 成間公司10人到 大家要返3間（早午通宵）
- 通宵更得一人睇鋪
- 成間公司HR ACC就係老細
- 果行做完冇前途可講

就係咁撚好笑
仲好笑既係好撚多人在意自己個TITLE多過人工.
公司比多幾個TITLE佢就開心到撚咁.
卡片仲可以印幾張唔同又得. 一張寫晒上去又得.
開撚心到開心子咁.

依家係細公司做，返工時間係9:30到5:00，依家唔忙日日返1030收430，如果個日無野做可以唔返工，老闆叫我習慣下，因為一年有三四個月會無野做，進修緊公司比晒學費，有時個個月好忙老闆會塞多三幾千比你當補水，人工同街外一樣，不過所有野都要一腳踢

冇做過細公司。。。。幾得意阿

做過細公司
個孤寒老細連穿file果D鐵夾
都唔捨得買
一盒12元都有50個
叫你剪一節尼龍繩
兩頭用膠紙打個圈
走去穿file

做乜

嘩，情節咁撚熟既

突然諗起
間公司一開頭得幾條友個陣有個搞開電腦
佢走撚咗後有咩電腦問題都要不停搵返佢

咁低人工點做